![logo](https://demo-pretty-noemie.frama.site/public/img/logo-final.svg)

# NoemieCms
![enter image description here](https://framablog.org/wp-content/uploads/2018/02/pages-framasite-theme-light.gif)

CMS offrant à ses utilisateurs une solution ergonomique, simple et élégante pour construire en un rien de temps des sites vitrines responsives au design moderne.


La construction de votre site consistera à agencer à votre convenance des modules variés, d'éditer leurs contenus, et de personnaliser votre site en choisisant les polices de caractère, la mise en forme du texte, ainsi que les couleurs d'affichage


----------

## Essayez la DEMO !


## **[ https://demo-pretty-noemie.frama.site](https://demo-pretty-noemie.frama.site/login)**
Connectez vous avec :

    login : pretty
    mdp : 12345678

(Lorsque plusieurs personnes sont connectées en même temps au même site avec le même compte, il croit qu'il y a des csrf et il vous renvoie des erreurs)

## Grâce à ses modules variés, il conviendra parfaitement à de nombreuses utilisations :

 - Réalisation d'un CV en ligne
 - Portfolio d'artiste ou de créateur
 - Vitrine de votre association
 - Présentation de votre travail d'artisan
 - Page d'accueil d'un festival
 - Et tout ce que votre créativité en fera


## Utilisé par Framasoft pour construire les Pages Framasite

Vous pouvez faire votre page Framasite, gratuitement et librement, là-bas :

[https://frama.site/](https://frama.site/)


----------

## Soutenir
Pour soutenir le créateur de ce projet libre et open source, vous pouvez faire un don sur Patreon :

[https://www.patreon.com/robinbanquo](https://www.patreon.com/robinbanquo)


----------

## Derniers ajouts

 - formulaire d'initialisation pour l'installation sous la forme d'un standalone sur un serveur perso
 - menu qui réaparait lorsqu'on scroll vers le haut
 - petits bugs corrigés
 - resizer d'images
 - module agenda (iframe google agenda/framagenda)
 - retravail de la page d'acceuil
 - bouton "haut de page"
 - liens des boutons qui s'ouvrent dans un nouvel onglet
 - petits débugs en tout genre
 - Module réseaux sociaux
 - Menu en version mobile
 - Module lecteur audio (soundcloud) pour les personnes souhaitant faire le site de leur groupe de musique
 - Module avec lecteur Vidéo et vidéo d'arrière plan
 - Module Code avec coloration syntaxique, pour realiser des tutos
 - Redesign des fenêtres
 - Redesign de la fenêtre de choix de modules (grâce à la contribution d'un designer)


## Lancer PrettyNoemie en local

**Pré-requis :**
- PHP (7 recommandé)
- Composer (sur votre système ou en installé dans votre dossier, [pour installer Composer, c'est ici](https://getcomposer.org/))

Téléchargez les fichier en zip ou clonez le repository avec :

    git clone https://framagit.org/framasoft/PrettyNoemieCMS

Puis à l'interieur du dossier, lancez la commande d'installation avec Composer :

    composer install

Si la commande n'est pas reconnue, essayez : `php composer.phar installer`


Lancez enfin le serveur local intégré à php (php7 voir un poil moins) avec :

    php -S localhost:8000

Subtilité : le fichier *app/config/config.ini* à une option qui est a **true** en production et à **""** en devellopement.
Vérifiez que vous avez bien :

    [globals]
    /autres options/
    /autres options/
    /autres options/
    isMediaPathModified =

## Installer PrettyNoemie sur un serveur Nginx

Je pars du principe que vous utilisez Debian et la verison 7 de PHP-fpm

**Pré-requis :**
- PHP-fpm (7 recommandé)
- Nginx
- Composer (sur votre système ou en installé dans votre dossier, [pour installer Composer, c'est ici](https://getcomposer.org/))

**Déployer PrettyNoemie**

	cd /var/www/
	mkdir VOTRESITE
	
(ou directement dans /var/www/html)

	cd VOTRESITE

Téléchargez les fichier en zip ou clonez le repository avec :

    git clone https://framagit.org/framasoft/PrettyNoemieCMS

Puis à l'interieur du dossier, lancez la commande d'installation avec Composer :

    composer install

Si la commande n'est pas reconnue, essayez : `php composer.phar installer` ou `php composer.phar instal`

**Configurer PHP-fpm**

    cd /etc/php/7.0/fpm/pool.d 
    nano www.conf
    
Trouver la ligne commençant par "listen" puis remplacer là par

    listen = 127.0.0.1:9000

ou un autre port, mais attention par la suite, il faudra le spécifier.

**Configurer Nginx pour PrettyNoemieCMS**

    cd /etc/nginx/sites-available
    rm default
    nano VOTRESITE

Voici une configuration fonctionnelle, remplacer XXX par votre nom de domaine : 

    server {
            listen 80 default_server;
            listen [::]:80 default_server;

            root /var/www/VOTRESITE;

			# Add index.php to the list if you are using PHP
			index index.php index.html index.htm;

			server_name XXX;
	
			location / {
					# First attempt to serve request as file, then
					# as directory, then fall back to displaying a 404.
	
					try_files $uri $uri/ /index.php?$query_string;
			}

			# pass the PHP scripts to FastCGI server listening on 127.0.0.1:9000
			location ~ \.php$ {
					include snippets/fastcgi-php.conf;
					fastcgi_pass unix:/run/php/php7.0-fpm.sock;
					include fastcgi_params;
			}
	}

Si vous avez spécifier un port spécifique dans la configuration de PHP-fpm, alors remplacer `fastcgi_pass unix:/run/php/php7.0-fpm.sock;` par `fastcgi_pass 127.0.0.1:VOTREPORT`

Il faut activer votre site dans Nginx : 

	ln -s /etc/nginx/sites-available/VOTRESITE /etc/nginx/sites-enabled/VOTRESITE

**Redémarrer PHP et Nginx**

    service php7.0-fpm restart
    service nginx restart

## Contribuer

Les Merges requests sont les bienvenues, et le bug report et les suggestions sont trés appréciées

Un chat de discussion publique est ouvert autour du projet pour venir discuter (y a pas forcement grand monde dessus, mais j'ai des notifs quant il y a des messages, donc n'hésitez pas)

[https://riot.im/app/#/room/!wPhaCatDceeQqOQqdM:matrix.org](https://riot.im/app/#/room/!wPhaCatDceeQqOQqdM:matrix.org)

Pour les bugs reports et autres discussions plus formelles autour du projet, merci d’ouvrir des issues sur Framagit.

Pour savoir comment faire, voici un tuto sur l'utilisation de git et Gitlab pour contribuer :

- [Gitbook (Framadoc) : Gitlab](https://docs.framasoft.org/fr/gitlab/)
- [L’aide sur Framagit](https://framagit.org/help)
- [L’aide de Gitlab.com](https://docs.gitlab.com/ee/README.html)
- [Contribuer à des projets open source (openclassrooms, pour Github)](https://openclassrooms.com/courses/gerer-son-code-avec-git-et-github/contribuer-a-des-projets-open-source)


----------


## Licence

GNU AFFERO GENERAL PUBLIC LICENSE    Version 3, 19 November 2007
